英官員稱直至病毒傳播持續呈下降趨勢否則抗疫措施不變

岑浩文指出政府抗疫行動綱領，正根據科學及醫學建議，一步一步推行。（路透社）

英國商業、能源及工業策略大臣岑浩文，為政府抗擊新型冠狀病毒疫情的策略辯護，指出抗疫行動綱領正根據科學及醫學建議，一步一步推行，每一項行動都經過深思熟慮，在適當時候做適當事情。

岑浩文主持每日抗疫記者會。他確認當地累積超過14500人在疫情下死亡，並向死者致衷，表示永遠不會忘記統計數據背後，其實都是家庭成員或朋友的生命。

岑浩文重申政府的決定，指出目前的各項封鎖措施，會至少實施多3個星期，以確保醫療系統運作正常；又說直至看到病毒傳播情況出現「持續不變」及「一致」的下降趨勢，有關措施才會改變。他說假如太早放寬，可能令國家出現下一波疫情高峰，受害的會是國民及醫療系統，到時會是最差的情況。